一齊學潛水

有冇人有興趣一齊學潛水？

可能留tg一齊傾吓日子睇吓夾唔夾到
想一開關就衝出香港去潛水呀

唔好係香港學 太貴

利申：有AOW+高氧

唔識外語呀好似聽廣東話上堂易學啲

台灣學？

係香港屎水學完出到去外國潛勁撚爽

反正預咗今年去唔旅行想今年學咗先嘛

另外有friend 報咗19自然生態課程包潛水牌可claim 持續進修基金，但係要做好多assignment

東南亞大把廣東話教練

香港屎水我一次都冇潛過
一定去外國潛

好多人外國學完同無學過一樣

如果返到香港再學過咪仲麻煩

因為東南亞水清，環境好，d人學完都唔識應對惡劣環境，有起事上黎都唔識點做

潛多幾次就識㗎啦

游水都唔識

有興趣呀

以前聽我潛水教練話海豹突擊隊真係香港d屎水度訓練過貪佢能見度夠低，維港水底連雪櫃都有

留tg la!!!

我都係

去菲律賓學喇 又靚又學到嘢 用英文學有著數

你留我加你

之前係泰國學aow+高氧 5千頭 夠平
本身想學埋救援 但時間唔多夠
本身個教練都係香港人 唔會有溝通困難

我係嚴重驚水架🤣所以想係香港玩咗先，感覺熟悉啲

驚水點潛呀 你有冇睇過o 仔要學咩

香港學都係差唔多價錢

慢慢循序漸進學咪好少少，我之前有join過體驗班要用多啲時間先夠膽落水底

我上網求其搵 係香港 o仔都4千頭
點樣做到3樣5千頭

外國學開心啲, 香港學可以收工上理論星期六日落水慳假慳時間, 不過依家無得揀

你可以睇下條link 佢講o仔基本有咩學

香港嘅話更重要係你怕唔怕黑同有無幽閉恐懼

真心覺得
潛水係香港學其實幾好
係極差ge環境都玩慣/體驗過
去到其他地方就係享受
果d先真正係潛水
同埋出到去 去邊都係做大爺咁
咩都有人跟手 爽到爆

btw
其實香港細心d 踢慢d
都算係有野睇

火石算係唔錯

利申
得廿個樽

終於有人support我係香港學

唔使識游
你有對Fin嫁ma

我個 OW 綠島考，全廣東話教

你慣左香港d水
應該唔會再怕

長年都得7米內

我知你講咩
好老實講上次體驗班我驚到喊能咗
好在個教練好好人俾我慢慢習慣咗感覺先再慢慢帶我潛落去，一直俾信心我令我知道自己其實做到

明明已經痴實教練但都仲係好驚，又黑又凍到pk五隻手指都差少少見唔到我而家諗起都驚驚地....但為咗可以下年出國潛今年想快啲克服咗先

希望搵返上次嗰個好人教練可以幫我克服到佢啦

有冇ching係香港潛過？而家冇得去其他地方潛 暑假想去潛下過下癮

香港同外國學差幾錢

岩岩學完AOW,但係冇Buddy
想識下其他師兄

我問人話4K都學到喎外國我真係唔知

搭單一問，香港邊間學潛水好

有冇興趣一齊學

俾定個心理準備你, 夏天雨水多珠江流量大水會無咁清, 再加上夏天西貢勁多遊客出入, 不過水溫普通潛水衣係接受到至舒服嘅, 其實香港落水最理想係初夏同接近入秋

有4-5米俾多你啦

再講落去一陣佢唔學嫁喇
我第二次落水
本身水已經差 水又靜
個同學仔拎多左鉛
一野打樁咁落底
又想快d做番中性
手腳並用咁fig黎fig去
就係咁
我先明白點解日頭都要帶電筒

佢個街
隻手長d連手掌都睇唔到

Panic再飲多兩啖屎水

未夠皮就用屎水洗眼
清鏡

想今個夏天學
係咪都係PADI open water? 我見有$3899 掂唔掂？

有邊啲國家正

NAUI同PADI有咩分別？我問緊好似3800唔洗不過係NAUI

求一齊學嘅buddy仔多人學平幾舊呀

真，係香港學，出到國完全可以好放鬆咁玩 好正

利申：

香港學 OW + AOW + 高氧
外國學 deep dive

跟咩教練最重要

個人建議：
香港學OW 因為某程度上個環境差，可以練到你個膽量令你可以學識冷靜處理個情況，同埋某程度上你冇咩野睇，只可以專心。 再者，你會怕做老鼠屎搞到本身差既水再比你踢起哂沙，會更小心中性。

識幾個朋友係沖繩學番黎，番到黎，連自己裝備都唔識。都唔講咩中性、指北針，個d技術。連自己上水速度都未識留意，SMB又唔識打，其實同冇學過冇分別。

咁點解係外國學AOW會好d呢？其實係假設你都識少少技巧、唔係白紙一張。咁係外國學，一邊學一邊玩。同埋香港度搵到深水又做到skill 既地方唔易，仲比你做5米3秒停留同夜潛，係唔易有好地方。

另外，自己都建議會係香港潛下，原因同上面差唔多，再加多幾個原因：
1. 當練下skill, 打下指北針，打下smb，係3-5米練下中性、試下裝備lo
2. 作為香港人當認識下自己地方都好。
3. 香港係冇咩大魚，但當尋寶咁，都間唔中有好野睇。
4. 香港都有水清既，凍水lo 。上星期火石有8-10米能見度，但都少少凍下，

當然，你係外國搵到個教練係跟得好足，好嚴既就都得啦。

去到外國搵番香港教練都幾難嚴格訓練啦唔通唔pass 你，叫你下次再出國學咩

上個禮拜出…
dry?

[/quote]上個禮拜出…
dry?[/quote]

唔好諗到咁凍啦，著wetsuit 都潛到

我早一兩年香港屎水學 能見度唔夠一米
落到水底連自己隻手都睇唔清

我上年上體驗班都係驚到仆街

欣賞你勇氣但好好奇係咩原因令一個驚水既人去學潛水

其實係香港學我覺得冇乜野, 冇乜可能成日都出國潛架嘛, 同埋冇得出去果時都要定期係香港潛下練返d技巧, 尤其是平時冇乜點掂水既人

不過我自己係台灣學的O仔+A仔

3mm

香港好多教練出團去外國考.....

cls
實凍到縮陽
上個禮拜出木獨舟
未濕水都已經凍

我反而想係香港學，低成本高成效
放工同周末可以上理論之後跟手落水考試
正常嚟講考O仔唔太柒都可以pass?
一考完就可以出國玩唔浪費假期去學

潛水唔使識游水

我bali 都係3+3

教練專業D嘅...（Blue 點 ）
自己搵吓

佢哋有自己船，個教練嘅教官出名嚴同有心，所以佢個班教練個個都有返咁上下

痴線.....

因為一直都好想去沖繩潛水, 細個鍾意水大大吓反而越來越怕水, 好想克服到佢第時周圍去玩周圍潛...趁個世界仲未崩壞前

想問下考完牌之後，平時想去潛水嘅話有咩要準備？
1. Book 船家出海
2. 檢查gear
3.
:
:

咁樣出一次活大概幾錢？
如果要出國潛嘅話，係咪要自己帶曬所有gear 上機？
潛水錶係咪must?

想知多d 再諗學唔學，thanks

搵buddy仔一齊學

個隻叫電腦錶.... 最好啦！ 你睇得返自己D Log

齊Gear 就梗係會帶自己Gear啦！
尤其個二級...當你擁有自己個套，會發覺喺水底呼吸原來可以咁輕鬆

喺香港我通常搵返潛水學校D大船出，之前跟過普通船河D船家，Hea到爆.....
起碼佢哋閒閒地都有唔少教練出有咩事起上嚟都有照應

出國每個地方都唔同價架喎

錶既話最好有啦, 可以睇到自己潛到幾深,同埋而家d潛水錶幾靚

出國的話當然要自己帶gear過去, 不過唔想買的話當地多數都會有得租既

睇你買唔買FULL gear lo
但就算你唔想買齊 wetsuit boot mask 都最好係自己野啦，有電腦錶就最好，買靚D仲好。

潛水野其實你做好保養其實好耐用

咁當你full gear 香港一日6-700
租gear 就2-300

菲律賓垃撚圾國家

潛水好似石垣開心啲

香港出一日潛兩次預五六百包lunch, 租器材多一兩百, 如果東南亞去去一次五日左右嘅~8千可以包晒所有洗費

出國玩極建議學埋aow同買埋電腦錶, 最好出國順便考埋個nitrox

潛水器材大同小異但係電腦錶嘅interface個個牌子唔同, 而且電腦錶可以保命尤其係外國水清會落潛得深, 最好買一隻用慣用熟, 至於係香港大部分時間都唔會落深過10m相對出國潛電腦錶就無咁重要

budget行先嘅話我建議先投資面鏡潛水衣同蛙鞋, 因為呢三樣相對較平之餘唔fit身嘅話會嚴重影響你嘅潛水體驗, 之後係電腦錶, 最後先係BCD同regulator呢兩樣又貴又大件又要保養而且大部分潛店都有得租借嘅器材, 帶住佢哋出國執行李真係鬥智鬥力

香港個情況比較好笑
基本上你考左個牌，就可以自己去租樽租gear 出去潛
不過其實唔建議新手考完個牌就自己落水，最好搵番教練/ DM 帶住落水

出船之前都有巴打覆左，船潛600幾玩兩枝樽，岸潛400幾500都有 (租唔租BCD REG都有影響)

如果自己落水潛，除左基本鏡fin wetsuit 呢啲之外，仲一定要有指南針，深度計/潛水電腦，同埋SMB, 以保安全

自己潛意思係自己同非DM/教練既有牌人士做buddy 去潛，記住唔可以自己一個人落水，潛水大忌黎

報左5月上ow
乜香港個海真係咁差咩

其實冬天夜晚潛啲水都幾清

香港水域，上次教練send俾我

我呢排都上網格緊價！

香港學潛水 揀師資好 唔好睇價錢揀 一分錢一分貨
有d香港教練好9流

Anger所以我情願貴少少揀個真係專業嘅

比少少意見你參考

香港考好處係成本低
可以分幾個周末去考 比時間自己適應

但能見度唔好 可能考完都唔覺潛水有咩好玩
當然好多人話能見度但你會專心啲
可以練好中性浮力

我個人經驗係 愈緊張既學生愈需要分心

係疫情下係香港學完再出國潛水都係好方法

Btw我唔知咩原因驅使你好驚水但去學潛水
你要先有心理準備學唔識
潛水唔係保證班 唔識游水同驚水係兩回事
同體驗唔同教練唔會全程捉住你潛

巴打要加油學得成再黎綠島玩

記得搵好既教練
遇過有o仔同我講佢係香港學完從來未深過5米
亦有40幾kg女仔教練同佢配7kg當佢石頭咁沉底

感覺潛水好高危下, 玩到咁專業都要不明因素而死

巴打係庫達？

已發展地區加上隔離係支那你想點好? 如果好嘅就唔駛去其他國家水域偷魚啦

庫達班教練都出左去自己搞
我自己開舖既

師兄....指北針呀

上年年頭係外國學完OW到宜家都未落過水，都想識人遲下一齊潛

咁用英文講compass 囉丈家明就得啦

其實真係唔一定，唔會話肥你，淨係叫你重做多幾次都差好遠。

差一個人成團仲有冇人想一齊學潛水

OW 香港水學Skill 會好d
無論係基礎 技術 理論 膽量
都比外潛學多時間教
學完基本野再係沖繩學AOW高清到不得了😎

菲律賓

有興趣學嘅快啲搵我啦

我學完OW一年, 再落海考個30米course
連氧氣都唔記得開
比條友屌9我
唔keep住潛真係唔記得
有無人想係香港潛練下

點解負評我，我要buddy咋

年半後先有錢拎番

搵Eddie yung

我教練5月開班

我搵到教練了謝謝你，只係要buddy

想問幾錢....

最好搵個DM/教練帶

現實係咁

當你落到水睇到啲得三米能見度嘅屎水就會後悔點解唔去菲律賓嗰啲水清30米能見度考 考嗰陣當去旅行都得

以前想學
年紀大左就覺得都係算鳩數

新手無buddy lm

幾時邊度影？

好似今年一月定二月嘅海下灣

著咩落水？

睇錯原來係上年10月
所以唔係好凍

我會留返個A仔外潛考🤣
O 仔技術嘢留返喺香港考好啲

A仔做導航，搜索都緊要

今日22度水，快啲把握最後水清既時間

岩岩星期六日一連兩日考完個O仔牌
發覺慢慢跌入呢個潛水深淵

最後問多次係咪冇人想學喇？